https://web.archive.org/web/20020619170737/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=289

### [5780] けいちゃん	2002.02.20 WED 23:22:36　
	
お久しぶりです～といってもしょっちゅうのぞいていたけど。
今週・・やっぱ今週は「二人の大切な子ども」はつげんだよ～
じ～んときた。
信宏君、だんだんいい味だしてきましたね。
少し平和なおはなしになってきて、シャンインも香ちゃんモードになってきて、北条先生の筆も軽くなったのでは？？？やっぱこのノリがいいね！！
そういえば、今回立ち読みでエンジェル・ハートを見ていた人、たくさん見かけたよ。ちとうれしかった。んでは。

### [5779] まろ（神奈川県：レスモード！）	2002.02.20 WED 23:18:03　
	
ちょい～っす！
また来ちゃいました(汗)。
では、れすしませう(笑)。

[？？？？]ｋｉｎｓｈｉさま
定位置ですか（照）。でも、いいのでしょうかネ！？
こんな暴走野郎を、野放しにしてしまって（笑）。

[５７５３] いもさま
こんバンチわ！（過去ログで一時期（？）流行ったよーです・笑）
(笑)・・・いもさまの歴史に刻んで頂きまして、誠に有難うございま～っすゥ！
（↑え～い、やめんかっ！！気色悪いっ！）
もし、お時間がありましたら、ワタシのＨＰでも覗いたって下さいませ。冷やかしＯＫっすよ～！

[５７７１]葵さま ＆ [５７７２]『元祖』無言のパンダさま
ちょい～っす！
海ちゃんのお話、ボキにもちょっち参加させてくださ～いっ！
ＣＨの美樹たん（※１）って、恐らく美樹さんはＡＨの香と同じ位の年齢と思いますね。
おっと！脱線しました！美樹たんの『キレイ好き』っての、少々違った気がしますです、ハイ。
たしか、海ちゃんのお留守番のお話で、美樹たんの掃除しかたを観て（いえ、殆ど失明してるんで『心』で観るってことっす！）
「目の届く範囲でしかやっていないから、あちこちホコリが残っている」といったような事を言ってるんで、実はキレイ好きなのは、海ちゃんだったりします(笑)。つまりは美樹たんは、ちょっち大雑把なんれすネ。んで、海ちゃんが一生懸命おそーじするんすケド、何故かリキ入れ過ぎて、カウンター席のスポークがねじ曲がっていて――美樹たん目当ての予備校生客が座ると傾いた姿勢になったりして(笑)。
　あと、パジャマっすケド、アレってば北条司短編集『ＣＩＴＹ ＨＵＮＴＥＲ　ＸＹＺ』などに収録されている『天使の贈りもの』の扉絵（詳細はページ左側のメニュー、作品紹介をご覧下さい）、瀬口 あんなちゃんの背景＆彼女の持っているぬいぐるみサンだったりします。あの話しはとってもイイですよ！
なんか、思いっきり脱線しまくってました！スミマセン！

※１・・・と、ゆー事はボキと同い歳かも・・・ってことで、『美樹ちゃん』だと、ちょっと恥ずかしいし、かといって『美樹さん』じゃミョーに・よそ×２しい。ってな訳で、照れ隠しも含めてボキは『美樹たん』と呼ばせて頂いてます。決して、誤字ではありまっしぇ～ん。

んぢゃ、あでおすぢゃ！

还有，睡衣，那是北条司短篇集《CITY HUNTER XYZ》等收录的《天使的礼物》的扉页画(详细请看页左侧的菜单，作品介绍)，濑口安娜的背景&她拿着的布娃娃。那个故事很好哦! (译注：海坊主的睡衣上的猫咪图案；) 

### [5778] ゆうちゃん	2002.02.20 WED 23:17:36　
	
こんばんは。
「今週のＡＨ」
表紙、いいですね～。リョウのあんな笑顔、ＡＨが始まった頃は考えられませんでしたね。天下無敵の家族って感じ。
そして、信宏君の「パパになって」発言。琴梨さまでしたっけ？予想されたのは。名前のプレゼントも、予想された方いましたよね。３６番生存説といい、ここのＢＢＳの方の予知能力？はすごい！！脱帽です。
あとやっぱり、皆様とかぶりますが、「香の子供は俺の子供」。あのリョウがサラっとそんなことを言えるなんて・・。香の思い出と共に、前に進んで行ける日が、訪れたのかな・・。
とにかく、これからの展開に期待大です。
では、失礼します。

### [5777] ちゃこ	2002.02.20 WED 23:16:10　
	
こんにちは。（予想に反して、再び来られました。）
信宏君の３枚目キャラ化が加速し、海坊主サンのパジャマ柄がと～っても
気になる今日この頃、皆様いかがお過ごしでしょうか？
かいき～ん！というわけで、感想文です。

「今週号の感想」
名前って、大事ですよね。
「大事にしたいもの」「愛おしいもの」だから名前を付ける。
「他に代わりはないんだよ」「特別なんだよ」って合図。

小さい頃、一度は親に聞きませんでしたか？「名前の由来」
私は「お寺の和尚さんに、画数が良いのを付けてもらった」と聞いたとき、
ロマンのかけらも無くてガッカリした記憶があります（笑）
だから。素敵な意味を持った名前の香瑩が、ちょっと羨ましいです。
そして同時に、ちょっと切なくなりました。
香瑩が生まれたとき「宝物」だと抱きしめたであろう「本当のお父さん」を
思って。もう、李大人と会うことは無いんですかねぇ・・・？

香瑩が「香の子供」であること、そして、その文字が名前に入ってることを
喜んでくれて、嬉しかった。
泣いている香瑩を抱きしめたリョウが、何だか泣きそうに見えて。
きっと、リョウが「阿香」と呼ぶとき、その声は、響きは。
とても優しく・・・切ないのでしょうね。

ところで。
香瑩に馬乗りされている信宏を見て「何、いちゃついてるんだ？」と
リョウが言うのを見て突っ込みたくなりました。
「リョウも、香にハンマー攻撃受けてたのを『いちゃついていた』と
自覚してたのね？」と。

では、いい加減長くなりましたので、失礼します。
これにて、ドロン！

### [5776] 三毛猫	2002.02.20 WED 23:13:35　
	
いつも、ログオフしてカキコしているんで、考えている間にネタが似てしまいました。やっぱり、皆さん考える事は同じということでゴメンナサイm(_ _;m
以下、再ログ前の文章ということでご理解下さい･･･。

☆今週のＡＨ
・その１「feat.（？）海坊主」
　のっけからあの猫プリントのパジャマ笑えましたよね。
やっぱり失明しているっていう設定は変わらないのに、なぜ美樹さんの存在がないんだろう･･･。美樹さんがいたらすぐに気付いて掃除していそうだけどな･･･。「伊集院隼人氏の平穏な一日」で海坊主がぼやくぐらい意外と掃除は苦手！?
･･･ということで、美樹さんが何らかの事情（子育て!?）で店に出れないだけで、海坊主と別れていないことを祈る！
　で、日常の買い物はリョウが付き合っていて、わざとあの柄を見立てたんじゃないかと思います。^-^;
それで、今さらなんですけど、海坊主の肌が黒くなっちゃったのは、年をとったのを計算して描いているのではないですか？（ずっと思っていたんで、前にカキコしていたらゴメンナサイ）
学校の課題で読まされた「或る女」という小説の中で、若い頃は色白だった元夫が、浅黒くなっていたという設定がありました。考えてみれば、悲しいけど、肌の綺麗な中年サラリーマンっていないな･･･。^^;

今週はネタいっぱい＆時間ナシなんで、分割して考察してみようと思います。
続きはまた明日以降ということで、よろしくお願いしますm^^=

### [5775] K.H（山梨より、もっこりを込めて）	2002.02.20 WED 23:12:04　
	
　また来ました♪
＞トッポイやつ

　実はボキ、この言葉の意味がちょっと解らないんです。(はずかしながら)
　どなたか教えてください。

＞今週のA.Hの続き
　段々、今までの北条作品の原型に戻りつつあり、「リョウちゃん大カンゲキ～！！」状態です。
　皆様が書かれたとおり、信宏が三枚目役に崩れつつありますね。あと、香瑩もC.Hの香ちゃんの役割を担うようになるのでは？
と密かに(でもないか・・・)期待しています。
　しかし香瑩、結構短気なのでしょうか？それとも、名前のことはやはり人から指摘されたくなかったのでしょうか？窓ガラスまた破っちゃったのね･･･
　やはり以前にもカキコしましたが、リョウの役割、かつて北条先生がバンチの「漫画家のかたち」で語っていた、北条先生は「縁の下の力持ち役」になりたい、とおっしゃっていたんですが、リョウはまさにそうなりそうですね。
　今週の香瑩と信宏、まさしくC.Hの頃のリョウと香の「相変わらずの日々」状態でしたね。さすがにもっこりはしていませんが。
　今後、この3人はどの様な生活をしていくのでしょうか？楽しみです、正直言いまして。

＞さえむら様[5749]
　遅くなりましたが、レス有難うございました。「リョウちゃん、パパになっちゃう～！！」です。(タイムリー過ぎですかね？)
　なるほど、指紋はやばいっす。確実に証拠になります。
　ただ、敢えて言いますが、あの宴会の跡は、個人情報の宝庫ですね。指紋はもちろん、コップに残っている唾液、髪の毛、あと香瑩の血痕。すべて科学捜査の対象ですね。まあ、いざとなったら冴子がウラでもみ消しちゃうんでしょうけど。(父親の権力で）

＞我が分身Parrot様[番号？]　
　お帰んなさいまし！やっと、↑の「我が分身」が書けました。
　お元気ですか～？ボキはしっかりもっこり元気ですよ～。そういえばParrot様でしたっけ？「刑事ナッシュ・ブリッジス」をご存知なのは。
　以前、アメリカのHPにお邪魔したんですが、どうやら向こうでは去年の5月に終了したようです。しかも放送側が一方的に終了させたそうな。Don Johnsonのシリーズものって、なぜこういう終わり方をするのでしょうか？(「マイアミ・バイス」もそうでした)

・・・と、このHPに無関係なことを延々と書いてしまった。では皆様、お休みなさいませ♪

毕竟，正如我之前在帖子中所说，北条老师曾在Bunch的《漫画家的形状》中提到过獠这个角色，他说想让獠扮演一个"幕后角色"，而獠看起来正是这样一个角色。

### [5774] *rose*	2002.02.20 WED 23:11:10　
	
　こんばんわ*ｒｏｓｅ*です。解禁ですね！！
　香瑩、名前を喜んでくれてありがとう。リョウ（達）の想いを真っ直ぐに受け入れてくれて私まで、ウレシイです。だって、本来なら反抗心持ってもおかしくないと思う。二人分の命と思って香瑩らしく生きてくれたら何よりです。今までは運命に沿うように過ごさざるをえなかったけど、飛び込んだ時が転機である。それによって得たものは死守して欲しいです。そして、名前っておそらく親が子に贈る一番最初のプレゼント！！愛情と特別な意味を込めて・・・。今はまだ知らないけど、本名なのですよぉ！！
って、なんか香瑩宛の手紙っぽくなってきた・・・。香瑩って運動神経が先天的にバツグンなのね、きっと・・・。窓を破ったりする所好きです。何故か・・・。信宏クン、そういうキャラになっちゃったのね。最初は手早かったハズなのに・・・。アトはもう拓也クンのようにならない事を願います。（笑：それはそれで面白いカモ！）きっと、これから受難なのは信宏クン、君のような気がする・・・。香瑩を大事にしてネ。そして、リョウ・・・。はっきりと認めてる・・・。そこだけは、どうにも切ないんですよ。Ａ・Ｈではカオリの事を認める以上に認めてる（チョット言葉が見つからない・・・。）だって、１巻でカミさん発言のアト、念を押すように（亡くなってるのに）妻帯者だなんて・・・。よく詩とかで失ってより一層大切さに気づく・・・。それがにじみ出てるんです。リョウもまたカオリの想いを受け止めてる・・・。表現する言葉が見つからないけど、リョウが笑ってくれたら、それでいい。うん、それでいい・・・。
で、海ちゃん！！海ちゃんって寝るときパジャマ着るのね、知らなかった・・・。黒のＴシャツ着てると思ってました。引退を感じる瞬間であり区別でもあったりする・・・。客、来ないってツッコまれてたけど（汗）海ちゃんのパパは意外だったけど、期待してます！！パパぶりを・・・（ほほえみ）。ここまでで起承転結でいうところの起なのカナ？来週は新たな展開（承？）になりそうな予感で楽しみです。北条先生、お体に気をつけて描き続けて下さい。ひとまずホっとしました。おやすみなさい。
　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　*ｒｏｓｅ*

### [5773] ひろ	2002.02.20 WED 22:47:46　
	
こんばんは～(@_@)

な、なんと！
海坊主さんのパジャマについて書こうかと思ったら、その話題が満載ではないか。でも、やっぱりあのニャンコのパジャマは目立ちますよね。
きっとあのパジャマは、海坊主さんの今の心の中を表しているのでしょうね。北条先生流に・・・。
あのパジャマを誰が買ったか、ちょっと気になりますけどね。

それから、信宏に「僕のパパになって」って言われた時に、照れちゃってあっちを向いちゃたけど、きっと赤くなっていたんじゃないかな。でもしっかりとバイト(弟子)見習として引き受けたところは、心の広さとやさしさを感じました。
でも、あの二人っていいコンビかも(^_-)

あと最後に、ギャグで終わるかなって心配してたら、期待通り、心をジーンとさせるりょうちゃんの名台詞と素敵な場面で序章が幕を閉じた、って感じでしたね。めでたしめでたし(^○^)

香瑩、素敵な名前をもらえてよかったね。これからの活躍、楽しみにしてるよ。

それでは今日はこの辺で、サイナラ(^.^)/~~

### [5772] 無言のパンダ	2002.02.20 WED 21:58:01　
	
こんばんわ★
ここ数日「甘酒」でお酒を飲んでる気分になってる無言のパンダです。どちらにしても飲みすぎには注意ですね！

「今週のＡＨ」
まずは表紙。先日書いた「ＡＨ第３巻の表紙？」の予想は、どうやら「ハズレ」ですね！まだ３巻では使われそうにない「ほのぼの系」ですもん。でも、とっても気に入ってますヨ♪
内容的には、香瑩が信宏に「番号で呼ぶな！」と言ったところで、香瑩が徐々に人間らしい心を取り戻しつつあるんだなぁと思えて、なんだかうれしくなりました(^^)
プイッとソッポを向いたとこなんか、とってもかわいかったし！
それからリョウ、信宏、香瑩でのラスト。
リョウが思わず「ひ＠つ屋根＠下」の「あんちゃん」になったように思えてしまった！現実には「パパ」だけど・・・（笑）
それに今まで香とのエピソードは、リョウ一人の心の中にしまってある・・・という感じだったけど、今回名前の由来として「香の想い」をふたりに話したことで、リョウの心が少なからず「解放」されたように思えたのですが・・・。これからは香瑩と信宏という「家族」を得て、喜びも苦しみもみーんなで分かち合えるようになるといいですね。もうリョウの孤独な背中を見るのはつらいですもん・・・。もちろん香もずっとリョウのそばにいてくれるでしょうけどネ。(^_^)
あと海坊主さんと信宏のやりとりで思ったのは、やっぱりＡＨの中では「美樹さん」はいないんだなぁって事・・・
信宏に指摘されるほど「掃除が行き届いてない」なんて、美樹さんがいたなら考えられないですよねぇ。
それとも信宏が、神経質なほどのキレイ好きとか？
でも海坊主さんのアノ「パジャマ」は、どう見ても美樹さんのお見立てとしか思えないんですけど・・・！（笑）
それにしても信宏クン、「僕のパパになって！」は笑えました！海坊主さんは、その願いは聞いてはくれなかったけど、きっとあなたのことを一人前の男に育ててくれると思いますよ。

それではまた、失礼します。

### [5771] 葵	2002.02.20 WED 21:54:34　
	
　解禁です～♪今週の表紙、いかがです、みなさん？私、ホントにないすな表紙だと思うんです♪「家族」って感じで。信宏はまだぎこちなさそうだけど、香瑩はもう「パパ大好き！」って感じ。（笑）今後、どのようになるんでしょうね。

　今週号のオハナシについては…（やっぱり？）海ちゃん、キミだよ…。（笑）いくら失明したからって、その柄は！！あ～でも、美樹ちゃんがネコ嫌いを治そうとして買ってくれたのかな？（笑）色違いとか持ってたら楽しいな♪
　信宏、キミは「ＦＣ」のギバちゃんか？！（笑）しかも「ダメモト」とはいえ、香瑩のパクリじゃダメよ☆でも、これで「パパ」ができたね♪
　そしてリョウちゃん。「二人の、香の大切な子供」…カックいかった♪香りの死を認め、香瑩を「二人の子供」として、また「香」として受け入れる事を誓った姿。ん゛～泣けちゃう☆
　さて、香瑩に誕生日ができました。これは「バンチ」発売の２月１９日でイイのかな？地域的なズレはどうすんだろ…。（笑）北条せんせ、そのへんハッキリとお願いします…。（笑）

＞Ｋ.Ｈ.さま
　私の表紙ネタもヤバイですね。今後、気をつけます。

＞ひろさま［５７５２］
　そっかぁ…スカ○ーかぁ…。私んちは一般のテレビ（笑）のみなんで…。でも見たい！この際、契約しちゃおうかな？！それと、私も東京在住です。神奈川よりなんで、ＴＶＫがよく見れるんですよ。（笑）

＞ちゃこさま［５７６４］
　名文に感激です！ありがとうございました♪

### [5770] ボルドー	2002.02.20 WED 21:49:00　
	
はじめまして。
家電好きな私は最近のニュースで次世代記録メディアの世界的な
規格統一がされると聞いて、
妙に気分がいいです。でたら即、買いですね♪
今のDVDレコーダーを買うのは控えます。
これを使えば、CHもコンパクトに収納できる！
そして、PDPが低価格化・高画質化（今のは問題あり。ブラウン管より汚いんですもの）が進めば
大画面でCHを見れる。
AHもいつかそうなることを切望します。

[5762] kinshiさん
プラズマTVは３２型なら４０万円代で買えますよ。
７０万とは４２型ぐらいを買おうとしてるんですね。
むちゃくちゃでかいですよ。
家に置いたとき分ります。半端じゃないです（＾＾；）

[5752] ひろさん
はじめまして。
規格が乱立しているのは今のＤＶＤ（容量４，７ＧＢ）ですよ。
でもひろさんがおっしゃる次世代記録メディアでも、
規格が乱立していたんです。実は。
これもまた、松下陣営vsソニー陣営といった形になっていたんですが、
今回DVDでの消費者混乱（３つの方式がありました）を反省して、
日欧韓の９社が統一規格したことによりニュースになったのです。
それがBlue－ray　DISC（高画質DVD）です。
しかし、東芝がそこに加わっていない、再生の方の規格がまだ
決まっていないなどの問題がいくつか残っています。

### [5769] まろ（神奈川県：おいっす！）	2002.02.20 WED 21:42:47　
	
押覇っス！
解禁っス！

[今週号の感想]
う～ん(←最近こればっかしやん、おまー・苦笑）。
信宏クン、暴走気味っスね(笑)。
なんか、リョウちんとの肘テツ合戦(微笑)には、海パパより、やっぱリョウパパの方があってるのかなぁ、とか勝手に思っちゃいましたヨ。
『好きな人の前では、てんでだらしがない（失礼！悪い意味じゃないですよ！念の為）ヒーローが、北条センセの作品の王道なのかも』、なんて考えてしまう今日この頃です(笑)。
それにしても、香瑩ちゃんってば、すっごい（？）おてんば（？）ですねェ（微笑）。
ただ、信宏クンが、阿香の名をうっかりしゃべったのを問い質す為だけに、ドクが折角直した２階窓をブチ破って捕まえるんですモン(汗)。
確かに、彼女には、香とのファーストコンタクトでの会話で、
「私には名前が無くて・・・お前（心臓）には、名前があるなんて・・・」
との心情から、名無しの自分に対するコンプレックスが垣間見えましたが、今回の智ちゃんのカルテを眺める瞳にも、その思いが伝わってきて、とても切なくなりました。
それだけに、あの最後のコマの３人のシーン――彼女の１３年間の空白が、また一つ満たされたようでとってもよかったです。
（しかも表紙に繋がるモノがあってスゴくジ～ンとしちゃいました！）

なが×２と失礼しました！
レスは、また今度ってことで・・・これにてドロン！

### [5768] よしき（たまの参上）	2002.02.20 WED 21:12:44　
	
こんばんわ！解禁ですね～♪
というわけで感想カキコです！

皆さんがおっしゃってる様に、あの海坊主のパジャマ！彼に一体何の心の変化が……！！（大げさ（笑））
すごい気になりました。
信宏が住み込みになったけど、結局もっちーはどこに行ったのでしょうか？
事務所に帰ったのかな？
今週は気になること一杯でした。
香瑩はグラス・ハートのくせにガラス破りまくりだし。（シャレかい！）
あれはもう定番なんでしょうね＾＾；
もうそろそろ冴羽アパートが出て欲しい感じです。（出てくるのかな～。）

なんか最近風邪気味です。皆さんもお体には気をつけて下さい…。
では！







### [5767] おっさん（岐阜県：来たね来たね）	2002.02.20 WED 20:58:20　
	
毎度、今日やっと決算棚卸終わりました。あ～しんど、ということで今日もいつものご挨拶せ～のおっは～！！
来たね来たね～解禁よ～！！（ラ○アンリミテッド風）、海ちゃ～んいいねいいね。ナイスですね～その猫パジャマ。猫嫌い治ったのかな？？？かなりいけてます今週の海ちゃん。海ちゃんファンのＵＭＩ様いかがでやんすか？？？かなりの高得点です。Blue
Cat様（５７６６）のと少し重なりますが、私もりょうの一言「香の子供は俺の子供だ。」その一言マジ良かったっすよ～。なんかジ～ンってきましたよ。香本人の前では言えなかったことなのかもしれませんね。それだけ香を心の底から愛してたのではないですか。なんかそんな気がしてなりませんでした。最後に香瑩（やっと漢字が出た）味が出てきたんじゃない～。かなり香に似てきた気がする。信宏もどうなってくるやら・・・・・？？？？？
今日は早めに引っ込みます。


Ｐ．Ｓちゃこ様（５７６４）・ひろ様（５７５４）が言うように引きずるのは私も嫌です。言葉の表現は言い方によっては人を傷つけることもある。言い逃れもそう。私でさえ言い方によって人を傷つけてるかもしれない。でも、イイ風にイイ風に言葉の表現を出そうとしてるのは皆一緒。私は仕事が販売の仕事をしてますが、言い方によっては人を傷つけてるかもしれません。頭の中で考えて考えてお客様と話したり、仕事仲間と話したりしてますからね。言葉の表現考える必要性ある気がします。

### [5766] Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ	2002.02.20 WED 19:02:18　
	
　う、海ちゃん・・・にゃんこ柄のぱじゃまが、ぷりちー(笑）　こっち(Ａ・Ｈ）の世界の海坊主は、猫嫌いじゃないんでしょうか・・？　本物の猫じゃなきゃいいとか？　それとも・・・なんの模様がついてるのか、わかってないだけだったりして（笑）　信宏＆海の漫才（？）、すごく面白かったです(笑）
　にしても、香瑩も信宏も、どんどんキャラが変わってきてるような・・・年相応になった、って気もしますけどね。すねてる阿香、かわいかった♪　くずれてく信宏も、なんかかわいい、って思います♪
　「香の子供は俺の子供だ　二人の・・・香の大切な子供・・・」そんなリョウが、すごく嬉しかったです。とっさとはいえ、これってリョウの本心なんだよね。ラストで、香瑩だけでなく信宏ごとぎゅって抱きしめてくれたのも、なんか嬉しかったです・・・。
　今回を読み終えて、なんだか今までのは、これから始まる本編へ向けての長い、長～いプロローグだった、そんな気がしてしまいました。

### [5765] K.H	2002.02.20 WED 18:44:56　
	
祝！解禁～
＞・・・その前に皆様へ

　昨日のボキの[5741]メッセージ、ご理解いただきありがとうございました。ここの常連の皆様なら、おそらく誰もが「？？」と思われるだろうと思いましたんで、敢えてカキコしました。(ここまで大騒ぎになったことまでは予想しませんでしたが)
　A.Hの単行本第1巻発売日以来、結構ソッチ系のメッセージには何度も嫌な思いをさせられていましたんで、結構過敏になっているのかもしれませんが、これだけは言わせていただきます。
　Webとはもはや世界共通の公式の「場」なんです。それはあたかも人間社会と同じだと言っても過言ではないでしょう。その「場」で、ある人が周囲の目を憚らず、好き勝手やっていたら、確実に他者の迷惑になります。人間社会はそれを防ぐために法律がありますが、Webには「マナー」で防ぐしかありません。つまり、Webに参加するのなら、やはりマナーを遵守すべきだとボキは思います。
　というわけで、いろいろな方が同意見のメッセージを掲載(ボキの本音を代弁してくださった方もいます)されましたので、ボキのこの意見は間違ってはいないと思います。
　いずれにせよ、皆様お騒がせしましたと同時に、ご理解いただき有難うございました。感謝します。

＞今週のA.H
　一番気になったのが、海ちゃんですね。あのパジャマ、何の絵柄のパジャマなのか、彼はご存知なのでしょうか・・・
　し、しまった！ちょっと急用ができましたので、日付が変わるころまたお邪魔します～。

### [5764] ちゃこ	2002.02.20 WED 15:44:03　
	
こんにちは。本日もうじき解禁！ですね。
私はもしかしたら「感想文」は明日になるかもしれません。

ひろ様が書かれてるように（＞5754）引きずりたくないですが。
引きずらない為にも（自分の書き込みへの反省も込めて＞5751）最後に
もう一回だけ「私の考えるネチケット」について書きます。

上手く言えませんが、書き込みの内容って、内容自体もさることながら
「書き手の気持ち」も伝わる気がするのです。
レス付けるときに楽しい気持ち、ＡＨ読んで感動した気持ち。
どうしてもＡＨの世界が受け入れられず、悲しくて、納得できない気持ち。
で。例え、ネガティブな書き込みであっても。
書いた本人が、やけくそだったり、攻撃的な気持ちで無ければ。
「この気持ちを誰かに受け止めて欲しい」という真剣さがあれば。
その思いは必ず伝わって、受け入れられる書き込みになると思うのです。
顔の見えない繋がりの中で「楽しい気持ちを共有」し続けるために。
読んでくれる誰かに、共感してくれる誰かに「有り難う」の気持ちを忘れず
書き込みをして行けたら良いなぁ。と思ってます。

別に、堅苦しく、難しく考える事では無くて。
普通に人と接する時と同じように、BBSでも過ごそう。って事です。
いい加減、説教臭い気がするので。これで、失礼します。

### [5763] 千葉のOBA3	2002.02.20 WED 15:26:11　
	
わーん、すんません、さっきのカキコlunaさまがlonaってなってるー。すみませんー！訂正しておわびしますー。でも私のことだから気づいてないだけで今までもいろいろやってるかも。すみませんみなさん、つたない私を許してね。（ほんと、lunaさま、ごめんなさい）

### [5762] kinshi	2002.02.20 WED 13:40:50　
	
こんにちは、今日は、お天気がいいですね。

＞５７５２　ひろ様
はじめまして、
そうそう　プラズマＴＶです　よくぞ教えてくれました、
感謝、感謝です。

確か　液晶ＴＶは、小型ＴＶに適していて、
プラズマＴＶは、大型画面に適している・・とか、
デジタルＴＶは、普及しているんでしょうか？
我が家は未だに　地上波ですが・・親が、大型を買いたがって
いるんですが、私が反対しているのです（プラズマなんて知らない人）
どうせならって・・でも、７０万は、チョットネ、４～５月ごろ　
サッカーＷカップにむけて、かなり値段下がるようなこと
ニュースでやっていましたが、それでも　かなりの値段でしょう。
　
解禁まで、あと少し　楽しみにしてまーす
では、また。（＾０＾）

### [5761] 千葉のOBA3	2002.02.20 WED 13:18:16　
	
こんにちはー！なんか、みなさんのいろいろなご意見。みんなすごくマジメで一生懸命このBBSのこと考えてるのが,良くわかります.北条先生幸せですね。

＞５７４６ちゃこさま、＞５７４８lonaさま　花粉症ですか。私も花粉症歴１９年で、毎年５月初めまでは苦しい思いをしてます。でもここ数年１月半ばくらいから甜茶を飲み続ける事で、だいぶ症状が和らいでます。すくなくとも耳鼻科に行かなくて済んでるんです。薬も飲みますよ症状がひどくなる前に、でも規定のはんぶんの量でおさえられます。ただ今年もう症状がひどくなっちゃってたら、だめかもしれない。来シーズンためしてみてください。・・・私の場合甜茶の粒ですけど飲んでるのは。もし・・とっくにこの事ためしてたら、ごめんね。

さっ,次出てくるのは解禁後・・・。（オバケかワタシは・・。）
